邊緣黨副主席黎棟國買米唔知米貴，竟不知道急症室收費早已不是100大元，作文屈醫護擺工無良心

醫管局員工陣線發起的罷工行動上星期五結束，但建制派對醫護界的打壓從來沒有停止過。新民黨副主席黎棟國今個星期一加入戰團，在《am730》寫了一篇叫做「罷工醫護良心何在」的文章，狠批罷工的醫護人員，更提出了一個所謂的例子，表示從電視報道看到有父親帶孩子到急症室求診，等了很久也見不到醫生，最後無奈離開，更沒辦法取回已支付的100元診金，何其荒謬。其實最荒謬的竟然是作為前保安局局長的黎棟國，不知道急症室收費早已不是100大元。究竟黎棟國指出的新聞報道是真新聞或是假新聞，只有黎棟國自己才清楚。

黎棟國提出的問題包括急症室人手不足、急症室輪候時間過長、病人未能得到適切治療等，真的是在上星期才發生嗎？恐怕黎棟國一直活在另一個星球，沒有閱讀多年來有關香港醫療的新聞，不知道長年累月香港公營醫療系統超出負荷，在急症室需要長時間輪候、上到病房一床難求、門診新症輪候時間以年做單位並不是甚麼新聞，因為這些問題年年發生，一年比一年嚴重，但有些人像黎棟國一樣，只見到醫護罷工造成的影響，看不到特區政府和醫管局失職造成的嚴重後果。究竟黎棟國擔任高官多年，為何沒有一刻看到過香港公營醫療系統的問題，退休後擔任新民黨副主席，也一直沒有關注香港公營醫療系統的不足；直到2020年2月才恍然大悟，見到罷工帶來的問題。究竟作為前高官和政黨高層，黎棟國良心何在？

基本上每年冬天，各大媒體都會報道冬季流感高峯期病房爆滿的問題，內科病房佔用率超過百分百並不是甚麼新聞，因為類似的數字大家年年也看到，大眾早已麻木了。內科病房情況惡劣，電視機底、洗手盆底、走廊甚至是門口放滿了臨時病床，香港人也司空見慣。在冬天以外的日子，專科門診輪候時間不斷創新高的新聞也出現在各大媒體的報道。當中其他有關香港公營醫療系統不足的新聞，基本上也不斷出現在香港的報紙港聞版。過去多年來，究竟黎棟國身處何方，為何可以對以上問題視而不見？

平日急症室輪候時間多達八小時，為何黎棟國不質問高拔陞良心何在？內科病房一床難求，80多歲老人家也需要睡在走廊中央的加床，為何黎棟國不質問梁柏賢良心何在？醫管局管理不善，保護衣物不足，黎棟國有沒有質問陳肇始良心何在？白內障手術輪候時間以年計，黎棟國有沒有質問高永文良心何在？專科門診輪候時間不斷延長，黎棟國有沒有質問林鄭月娥良心何在？上屆政府在擁有巨額盈餘的情況下削減醫療撥款，黎棟國有沒有質問梁振英良心何在？以上提出的人名，全部都直接或間接牽涉了各項醫療政策，亦直接或間接造成了公營醫療系統失衡的情況。為何相關問題出現多年來，黎棟國沒有質問他們的良心何在，只見到一星期的罷工行動造成的結果，質問罷工醫護良心何在？說到底，究竟黎棟國自己的良心又何在呢？

香港公營醫療系統就算沒有武漢肺炎，也早已到了崩潰的臨界點。沒有醫護人員罷工，病人也一樣需要在急症室等候數個小時。黎棟國提出的問題，其實已經出現了十年以上，只是在過去多年不論是黎棟國擔任高官或者是政黨副主席的時候，都有選擇性失明，不去批評尸位素餐的官員和醫管局高層瀆職的行為，只懂得批評醫護人員要求封關救港的罷工行動。敢問一句，助紂為虐的黎棟國你的良心何在？

撰文：一名公立醫院醫生

邊緣黨唯恐天下不亂，錯判形勢，以為反對擺工既係大多數，等住立法會滅黨

關於派口罩，我支持剩係派畀手足，歡迎入嚟屌柒我

成個黨都不知廉恥

仲100蚊

呻吟黨黨規第一條: 當你乜柒都唔知，就要大大聲咁講: "不如你話俾我知丫"

公立醫院新收費下月18日實施急症室加至180元 食物及衞生局表示，公營醫院急症室服務的收費將由100元調整至180元，而普通科門診收費則由45元微調至50元，以鼓勵病情並非最危急的急症室病人轉往輪候門診服務，收費將於6月18日調整。 專科門診首次診症費由100元增至135元，其後每次診症費由60元增至80元。2017年5月22日

前高官？ 公然造假，作故事抹黑醫護

香港啲高官真係離晒地
同埋好多開會前連相關資料都唔會睇
出席咗講嘢都係一輪鳩up
出席=冇出席咁濟...

條撚樣偷偷通知730改返180，數字可以隨便改，證明成編野都係作文

入親呢個黨既都係畜牲為主

電視報道看到有父親帶孩子到急症室求診，等了很久也見不到醫生，最後無奈離開，更沒辦法取回已支付的100元診金

不嬲分流站見左護士就無得拎

作故仔扮可憐。

source 》 forward